【恐怖精神病院】8年97院友無命「死因異常」 台檢方：徹查到底

【恐怖精神病院】8年97院友無命「死因異常」 台檢方：徹查到底

台灣高雄市精神療養院龍發堂，近8年來有97院友死亡，平均每年死亡12人，遠高於其他精神護理機構。去年7月，該院更陸續爆發阿米巴性痢疾、結核病疫情，高雄市衞生局隨後將150名院友轉至其他醫療機構治療安置。今日，高雄地檢署表示，正調查有關龍發堂的死亡個案，將依法徹查到底。

據台灣衞生局統計，龍發堂的每年平均死亡人數12人，較高於本市立精神護理之家的每年7人，而平均死亡年齡56歲，亦較低於本市立精神護理之家的63歲。至於死亡原因佔50%以上是營養不良或外力侵襲致死，反映龍發堂確實存在管理不當與照護疏失等問題。

衞生局並發現，有院友死因是食道破裂，但從病歷資料內無法說明，而且開出死亡證明的醫生也沒報請檢察官相驗，到底一個人為何無緣無故食道破裂。另有院友死因是心肌梗塞，但病歷卻看不有心血管疾病，倒是病歷記載死前有反覆拉肚子而休克，其死亡診斷書與病歷紀載也有明顯落差。高雄地檢署昨晚（4日）已通知衞生局，將查閱97名死亡院友的病歷，重新檢視、查明清楚。

高雄地檢署表示，去年雄檢已指派檢察官介入偵辦，調查龍發堂有無隱匿疫情涉嫌偽造文書，後續將擴大追查龍發堂有無管理、照護疏失導致病患死亡責任，他們將依法徹查到底。
台灣《蘋果日報》

outlast

我都想講

試緊化武啫

outlast3題材

evilwithin 1

用精神病人試藥啫

精神病人放返去社會危害他人
唔拎去試藥/做實驗都應該安排佢安樂死啦

Only one way out!

D傻佬死左係好事黎

減輕社會負擔